---

title: スパイスカレーの作り方 – 基本編
slug: /life/cooking-spice-curry-base/
date: 2020-07-20
tags: [life, cooking, curry]
image: ./img/jason-leung-2IaZGfBKgMY-unsplash.jpg
socialImage: ./img/jason-leung-2IaZGfBKgMY-unsplash.jpg
imageAlt: Eyecatch

---

Contents

<!-- TOC -->

- [必要な具材](#必要な具材)
- [調理工程](#調理工程)
- [完成品](#完成品)

<!-- /TOC -->

----

最近，我が家では [ひとりぶんのスパイスカレー](https://amzn.to/3150NXH) (Prime Reading) を読んで，スパイスカレーを作っていることにハマっております．

本記事では，スパイスカレーのネタ **グレイビー** の作り方を，かなり簡単に説明します．

## 必要な具材

二人前のグレイビーに必要な具材は以下の通りです．

* 玉ねぎ: １つ
* トマト: １つ
* クミン: 小さじ１
* コリアンダー: 小さじ１
* ターメリック: 小さじ１
* 塩: 小さじ１

## 調理工程

続いて，調理工程をすごく簡単に説明します．

1. 玉ねぎ / トマト をみじん切りにする
1. フライパンにオイルを引き，玉ねぎをいれる
1. 玉ねぎが焦げ茶色になるまで中火で炒める
1. フライパンにトマトをいれる
1. トマトの水気がなくなるまで中火で炒める
1. フライパンにクミン，コリアンダー，ターメリック，塩をいれる
1. 弱火で混ぜ合わせる
1. いい感じに混ぜ合わさったら，グレイビーの完成！

## 完成品

保存容器に入っていますが，次の画像がグレイビーです．

![gravy-curry-soace](./img/gravy-curry-sauce.jpg)

これがカレーの元 == グレイビーです．

グレイビーと適当な具材を混ぜ合わせて，ベース (水 or 牛乳 or ヨーグルト) で数分煮込めばスパイスカレーの出来上がりです．

今まで作ったことのあるスパイスカレーは以下の２種類です．

* チキンカレー
  * 具材: 鶏もも肉
  * ベース: 水
* ほうれん草カレー
  * 具材: ほうれん草
  * ベース: ヨーグルト

グレイビーを作る工程が多少面倒くさいですが，グレイビーさえ作ってしまえばいつでも手軽にスパイスカレーが食べれます．

[ひとりぶんのスパイスカレー](https://amzn.to/3150NXH) (Prime Reading) を読んで良かったなぁと思います．

ぜひ，チラッとでもいいので，この本読んでみるといいと思います！

最後までお読みいただき，ありがとうございました！

### 愛用品

- [Xiser Pro Trainer](https://amzn.to/3dJpY6k)  
１日中踏み続けられる強靭なステッパーでおすすめです．
- [HHKB Professional 墨](https://amzn.to/3dGtLS1)
x [HHKB キートップセット 白](https://amzn.to/2HzzPQD)  
ボディは墨色キートップは白色なのでめちゃめちゃ目に優しいのでおすすめです．
- [Apple Magic Mouse 2](https://amzn.to/3ksb2Mk)  
トラックパッドは指が攣りそうになりますけどマウスはその心配が無いのでおすすめです．
- [Apple MacMini](https://amzn.to/34jvsSt)  
ミニマルでパワフルなデスクトップ PC なので個人的に大好きなのでおすすめです．
- [iiyama Display 27inch FullHD](https://amzn.to/37l524B)  
鮮明すぎない画面で目も疲れにくいですし何より高さ調節できるのが最高なのでおすすめです．
- [KINTO UNITEA 550ml](https://amzn.to/2TaLLKJ)  
500ml の大容量でこの綺麗なデザインは他にみたことがないのでおすすめです．

